大陸幾時會打台灣

係想打就快D打，唔好忍住忍住

打閪到咩
出到台海唔暈船浪當佢贏

傳美軍機飛越台灣西南方海域 國防部監偵掌握
最新更新：2020/03/18 22:15

共軍16日首度在晚間派遣軍機擾台，美軍18日上午則被發現派遣EP-3E白羊座電子偵察機飛越台灣西南方海域。（圖取自維基共享資源，版權屬公眾領域）

（中央社記者陳韻聿台北18日電）共軍16日首度在晚間派遣軍機擾台，美軍今天上午則被發現派遣軍機飛越台灣西南方海域。國防部說，台灣周邊海、空域狀況，國軍運用聯合情監偵作為，均可適切掌握並妥慎因應。

就在共軍空警500、殲11等型機16日晚間於台灣西南方海域執行夜間飛行訓練，期間曾接近台灣防空識別區（ADIZ）後，媒體報導，追蹤航空器的推特帳號Aircraft Spots發布訊息指出，一架呼號為SF925的美國海軍EP-3E白羊座電子偵察機，今天飛越台灣西南方海域，朝中國南海方向前進。

對此，國防部發言人史順文少將晚間表示，台灣周邊海、空域狀況，國軍運用聯合情監偵作為，均可適切掌握並妥慎因應。

熟悉安全事務人士指出，儘管共機近日再度擾台，美軍今天在台灣西南方海域的活動仍不宜過度解讀。（編輯：謝佳珍）1090318

共機首度夜航擾台 空軍F-16及IDF驅離
最新更新：2020/03/17 11:45

共軍16日首度在晚間派遣軍機擾台。國防部發言人史順文少將17日表示，由F-16、IDF戰機對應驅離。圖為IDF經國號戰機在戰備道起飛。（中央社檔案照片）

（中央社記者游凱翔台北17日電）源自中國的武漢肺炎在全球蔓延之際，共軍昨天首度在晚間派遣軍機擾台。國防部發言人史順文少將今天表示，昨天由F-16、IDF戰機對應驅離，國軍對任何動態均能掌握、確保國土安全。

新型冠狀病毒肺炎（COVID-19，簡稱武漢肺炎）疫情從中國快速蔓延至全球，共軍仍多次派軍機擾台。

國防部昨晚發布新聞稿表示，偵獲共軍空警500、殲11等型機昨晚7時許於台灣西南方海域執行夜間飛行訓練，期間曾接近台灣防空識別區（ADIZ），經空中偵巡戰機適切應對，實施廣播驅離後共機飛離台灣防空識別區。

根據國防部公開的訊息，這是共機首次在夜間擾台，過去都是發生在白天。

國防部上午召開例行記者會，史順文表示，昨天派遣升空監控的軍機是F-16、IDF經國號戰機。

史順文強調，國軍對於台海周邊海空域狀況都充分掌握，並能確保領土、領海、領空安全，對於共軍任何軍事動態，國軍透過聯合情監偵都能掌握，並派遣適當兵力全天候、全時段因應，確保台灣領空、領海安全。

前次共軍擾台是在2月9日及10日，當時殲11、空警500、轟6等型機，9日上午經巴士海峽由西太平洋進入宮古水道飛返原駐地，執行遠海長航訓練，國軍F-16掛載實彈緊急升空伴飛；10日共軍再派遣轟6等型機擾台，期間曾短暫逾越海峽中線，共軍在短短24小時內，兩度擾台執行訓練。

無獨有偶，美軍2月12日則派遣1架美軍MC-130J型特種作戰運輸機、2架美軍B-52轟炸機，分別在台灣西部的台灣海峽中線、台灣東部空域飛行，戰略學者蘇紫雲解讀，美軍是回應共軍對台的文攻武嚇，美軍機同時現蹤台灣東、西部，是十分罕見的兵力配置。（編輯：郭無患）1090317